香港而家真係好奇怪，發生咩事

[發洩文]

仆街啦屌。。。
究竟呢個係唔係香港嚟㗎...

最近我所熟悉嘅人講啲嘢我聽唔明更加唔想去明

乜撚嘢出街去餐廳嗌嘢食，條友講「點菜」

行街見到個花樽幾靚，佢講「花瓶」

最common... 有嘢未登記嘅都講「開通」

我係唔係返咗古代？
個個都講書面語嘅 真係好銀耳

除此之外，我去開嘅百貨公司同埋我所住嘅地方，出到街附近嘅人好多都喺度講普通話，啲細路呀，大人呀，唔睇清楚我喺邊以為返咗大陸

返到學校... 我啲同學日撚日都喺度睇咩抖陰，睇到冇哂電插住尿袋繼續睇，之後又追埋啲支那男團去睇演唱會... 出去買嘢畀錢就淨係識用支那寶、We7 Pay。電話打字用普通話拼音

返咗兩個sem啦，都好似同佢哋冇乜話題，分隔咗兩個世界咁，可唔可以教下我點樣搵共同話題？講明我係絕對拒絕大陸嘢嘅

真係未到2047香港 Hong Kong 就已經變成Xiang Gang

還我香港 plz

有冇得避免點樣可以唔好俾呢啲人同化
出到街又有返學又有就連喺屋企都有

你見到d 本地小朋友都用普通話做母語就知咩事
到佢地大個, 你就會見到香港既工作場所變成用普通話多過廣東話
講廣東話隨時俾人歧視番轉頭

去餐廳，成日聽人嗌寫嘢去表示點餐，究竟邊個諗出嚟

去大牌檔嘅話應該全部都係「寫野」
因為支那人唔會去大排檔

書咩嘢面語
而家啲支那用詞全部都俾人用「書面語」嚟做包裝

最簡單 開通 -> 啟動

呢啲唔係都係書面語咩？

唉屌 sorry
我諗我真係俾佢哋搞亂曬

你自己on9接受唔到新事物

連登都赤化

書面語

蝗語下話 ?

我d同學個個都睇抖音😂
TFboys 3個都好靚仔 好過d連登柒頭

揸車都變開車
e.g.都唔知D人點開車

150就係想同化
五年、十年後，你上面講個種現象就全香港都係